# Pinguine

![Pinguine](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Falkland_Islands_Penguins_36.jpg/300px-Falkland_Islands_Penguins_36.jpg)

Die Pinguine (Spheniscidae) sind eine Gruppe flugunfähiger [Seevögel](https://de.wikipedia.org/wiki/Meeresvogel) der [Südhalbkugel](https://de.wikipedia.org/wiki/S%C3%BCdhalbkugel) und bilden die einzige Familie in der Ordnung Sphenisciformes. Ihre stammesgeschichtliche Schwestergruppe bilden wahrscheinlich die Seetaucher (Gaviiformes) und Röhrennasen (Procellariiformes). Pinguine sind leicht von allen anderen Vögeln zu unterscheiden und in herausragender Weise an das Leben im Meer und in den teilweise extremen Kältezonen der Erde angepasst.

## Spiele

Folgende Browserspiele beinhalten **Pinguine** als Entities:

| Spiel | Basis |
| ----- | ----- |
| Zombie vs Penguins | Flash Spiele |
| Wild Push | Unity WebGL Spiele |
| Penguin Avoids | HTML5 |
| Yetisports: Snowboard Freeride | HTML5 |

## Pinguin-Gattungen

 - Langschwanzpinguine
     + Eselspinguin
     + Adeliepinguin
     + Zügelpinguin
 - Großpinguine
     + Königspinguin
     + Kaiserpinguin
 - Schopfpinguine
     + Dickschnabelpinguin
     + Snaresinselpinguin
     + Kronenpinguin
     + Haubenpinguin
     + Goldschopfpinguin
     + Felsenpinguin
     + Tristanpinguin

## Aufzucht
Die Aufzucht der Jungen Pinguine lässt sich in zwei Phasen unterteilen:
 1. In den ersten zwei bis Wochen werden die Kücken permanent von einem Elternteil beaufsichtigt.
 2. Sobald die Jungtiere herangewachseln sind, beginnt die "Kindergarten"-Zeit. Die Jungen schliessen sich in Gruppen zusammen, während die Alttiere versuchen Nahrung herbeizuschaffen. 

## Welt-Pinguin-Tag

Sprüche zum Welt-Pinguin-Tag.

> Das Schlimme dran ein Pinguin zu sein ist, dass wenn man sauer ist und wegwatschelt, immer noch total süss aussieht.

> Pinguin: "Ich hätte gerne Passbilder." Fotograf: "Schweiz-weiss oder in Farbe?"

> Drei von vier Stimmen in meinem Kopf wollen schlafen. Eine möchte unbedigt wissen, ob Pinguine Knie haben. 

## Hallo-Pinguin-Programm

Hier findet ihr den Code für das Hallo Pinguin Programm in Python:

```python
import pyfiglet

ascii_banner = pyfiglet.figlet_format("Hallo Pingu!")
print(ascii_banner)
```

### Offene Todos
 - [ ] ~~Install Script~~ Add requirements.txt
 - [ ] Use *graffiti* font
 - [ ] Add English translation (Hello Pingu)



